# Тестовое задание от Технологий недвижимости на разработку системы автомодерации входящих объявлений.

## Стек

* Nginx
* PHP 7.0
* MariaDB 10
* Yii 2

## Задание 

### Структура входящего объявления:

* ID
* Адрес
* Имя собственника
* Телефон собственника
* Статус - “автомодерация”, “прошло автомодерацию”, “не прошло автомодерацию”
* Продажа/аренда
* Цена
* Собственник/Риэлтор
* Этаж
* Этажность
* Число комнат
* Общая площадь
* Описание
* Источник - Источник1/Источник2

### Критерии для отклонения в модерации:

1. Номер телефона собственника находится в “черном списке”. Черный список номеров храниться в файле в формате:
```
89123456789
89012345678
…
```
2. Описание содержит “стоп слова”. Список “стоп слов” храниться в файле в формате:
```
Срочная продажа
Лот
Почасовая аренда
…
```
3. Несоответствие описания. В описании есть фраза продажа от собственника но при этом у объявления указан Риэлтор.
4. Подозрительное объявление. В объявлении указано “собственник” и при этом создано более 5 объявлений с этим номером телефона.
5. Найден дубликат. В базе есть объявление с таким же адресом, этажом, числом комнат, общей площадью и ценой.
	
### Алгоритм работы автомодерации:

Все объявления находящиеся в статусе “автомодерация” проверяются на вышеперечисленные критерии и выставляется статус “прошло автомодерацию” при прохождении всех критериев или “не прошло автомодерацию” при непрохождении хотя бы одного критерия.

Если источник объявления Источник1, то проверяются все критерии кроме первого.
Если источник объявления Источник2, то проверяются все критерии кроме второго.

Нужно учесть, число источников может меняться, число критериев и их порядок может меняться, число критериев в рамках каждого источника может меняться.
В случае, когда объявление прошло/не прошло автомодерацию, нужно менять в объявлении соотв. статус и записывать в отдельную таблицу дату статуса, а в случае, когда объявление не прошло аввтомодерацию, также какому критерий и причину отклонения.

### Требования:
* Реализовать интерфейс добавления объявления
* Язык php версия >= 5.6 
* Все дополнительные технологии, фреймворки на собственный выбор

### Дополнительные требования:
Готовая задача должна быть выложена в публичный git-репозиторий

## Решение

### Установка 

* Залить конфиги подключения в файл ```config/dev.php```
* Для Nginx настройки по умолчанию.
* Дать права 777 на директории ```web/assets```, ```web/files```, ```runtime```
* Создать базу данных например ```CREATE DATABASE NAME DEFAULT CHARACTER SET utf8 DEFAULT COLLATE utf8_general_ci;```
* Выполнить миграции ```php index.php migrate```

### Описание

Собстенно код достаточно легкий для понимания.

Организовано с использованием очередей, но стоит заглушка для выполнения в рантайме.

Файлики хранятся в директории с конфигами, в "Валидаторах критериев" можно поменять.



